# Глава 1 Введение в Spring
## Что такое Spring
Spring легковесный каркас для построения приложений на Java
Spring можно применять для построения любого приложения на языке Java (например, автономных, веб-приложений или корпоративных (JEE) приложений)
Главный принцип всей философии Spring - минимальное воздействие
## Эволюция Spring Framework
Spring 0.9
Spring 1.x
Spring 2.x
Spring 2.5.x
Spring 3.0.x
Spring 3.1.x
Spring 3.2.x
Spring 4.0.x
Spring 4.2.x
Spring 4.3.x
Spring 5.0.x
## Инверсия управления или внедрение зависимостей
Ядро каркаса Spring Framework основано на принципе инверсии управления (Inversion of Control - IoC), когда создание зависимостей между компонентами
и управление ими осуществляется внешним образом.
Реализаци я внедрения зависимостей в Spring основано на двух ключевых понятиях Java: компонентах JavaBeans и интерфейсах.
Любой ресурс действующий под управлением каркаса Spring, считается компонентом Spring Bean.
Применение каркаса Spring для внедрения зависимостей опирается всего лишь на соблюдение в его классах соглашений об именовании, принятых
для компонентов JavaBeans. Но ни специальных классов для наследования, ни собственных схем именования для соблюдения в Spring не предусмотрено
## Эволюция внедрения зависимостей
## Другие возможности, помимо внедрения зависимостей
### Аспектно ориентированное программирование средствами Spring
АОП предоставляет возоможность реализовать в одном месте сквозную логику, т.е. такую, которая применяется во многих частях приложения
и обеспечивает ее автоматическое применение повсюду в приложении.
Подход, принятый в Spring основан на создании динамических заместителей для целевых объектов

# Глава 2 Начало работы

# Глава 3 Инверсия управления и внедрения зависимостей в Spring
